{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018406",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0022541",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보성 벌교 홍교\n\n(寶城 筏橋 虹橋)"
    },
    "text": "宝城伐橋ホンギョ (寶城 筏橋 虹橋)\\n\n全羅南道宝城郡伐橋邑にある朝鮮後期の順天仙岩寺の僧侶によって造られた、虹の形をした橋があります。この橋は紅橋と石橋という宝物です。この橋は1963年に宝物に指定されました。長さ27.6m、幅4.5mで、石を積んで作られています。1723年に順天仙岩寺の僧侶である楚安·習性によって架けられたと伝えられています。その後、1737年と1844年に修理され、1981年から1984年までの4年間にわたる補修工事で現在の姿になりました。伐橋という地名からわかるように、虹の形の橋が架かる前はいかだを繋いだ橋があったようです。実際は長さ80m、幅4mであったと伝えられますが、現在残っている虹の橋の中では最も大きな規模であり、今も人々が通行しています。この橋は扇形の石を合わせて虹のような模様を作り、その上に膜石を積んで石壁を作っています。元々は半円形の形をしていたと推定されますが、現在は下の部分が干潟に埋まっており、全体としては弓の形をしています。橋の中央部分には3つの虹彩があり、そこには精巧に彫刻された龍頭の石が突起しています。この橋の下の部分に向かっているので、注目されています。これは水や龍と関連した民間信仰によるものです。過去には龍の鼻先に風鈴がぶら下げられ、かすかな音が響いたと伝えられています。この橋が架かる筏橋川は海水が出入りしていたため、引き潮の時には橋の底部分がほとんど現れ、満ち潮の時には橋の大部分が水中に沈んでしまったと言われています。この橋は華麗で精巧でありながら、清潔な趣を持っていると言えます。周辺の村の住民たちは、60年ごとに一度ずつこの橋の還暦祝いを開いていると伝えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この橋の名前は何ですか？",
            "answer": "宝城伐橋ホンギョ（寶城 筏橋 虹橋）です。"
        },
        {
            "question": "この橋はいつ作られましたか？",
            "answer": "1723年に順天仙岩寺の僧侶である楚安・習性によって架けられました。"
        },
        {
            "question": "この橋は何で作られていますか？",
            "answer": "この橋は石を積んで作られています。"
        },
        {
            "question": "橋の修理はいつ行われましたか？",
            "answer": "橋は1737年と1844年に修理され、1981年から1984年にかけての4年間にわたる補修工事が行われました。"
        },
        {
            "question": "この橋はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "元々は半円形の形をしていましたが、現在は下の部分が干潟に埋まっており、全体としては弓の形をしています。"
        },
        {
            "question": "この橋の下には何がありますか？",
            "answer": "橋の下の部分には精巧に彫刻された龍頭の石が突起しています。"
        },
        {
            "question": "この橋の特徴は何ですか？",
            "answer": "この橋は扇形の石を合わせて虹のような模様を作り、その上に膜石を積んで石壁を作っています。"
        },
        {
            "question": "この橋は何のために作られましたか？",
            "answer": "この橋は伐橋という地名からわかるように、いかだを繋いだ橋があったため、交通の便を向上させるために作られました。"
        },
        {
            "question": "この橋の規模はどれくらいですか？",
            "answer": "この橋は長さ27.6m、幅4.5mで、全体としては宝城郡伐橋邑で最も大きな規模の橋です。"
        },
        {
            "question": "この橋は現在でも使用されていますか？",
            "answer": "はい、この橋は現在も人々が通行しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 532,
        "QA": 384
    }
}